\documentclass[6pt,twocolumn]{article}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[italian]{babel} 

\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
%random
\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}

\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

%img
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }

%title
\usepackage{listings}
\usepackage{geometry}
\usepackage{cuted}
\title{Progetto bioinformatica 2019}
\author{Luca Vecchi}
\date{\today}
\setlength\columnsep{3em}

%samepage no pagebreake after section
%\usepackage{samepage}
\begin{document}
	\begin{strip}
		\vspace*{\dimexpr-\baselineskip-\stripsep\relax}
		\centering
		\maketitle
		\vskip\baselineskip
		%\noindent\makebox[\textwidth]{\rule{1.1\paperwidth}{0.4pt}}
		\vskip\baselineskip
	\end{strip}


	\begin{abstract}
		Questo lavoro deriva dal progetto dell'esame di Bioinformatica 2019 e si ispira all'oggetto del paper \textit{Genome-wide prediction of cis-regulatory regions using supervised deep learning methods} che si pone il problema di identificare lo stato e la funzione delle regioni cis-regolatorie. Sono stati usati due modelli, entrambi addestrati sui dati epigenomici. Nella prima parte della relazione si espongono metriche e strumenti usati nell'addestramento delle learning machine. Successivamente sono riportati i setup spermientali le ragioni di impiego di particolari scelte ed infine risultati ottenuti dall'addestramento.
	\end{abstract}

	
	\section{Introduzione}
	\input{chapter/intro}
	\section{Modelli}
	\input{chapter/random_forest}
	\input{chapter/epigenomiciMLP}
	\section{Conclusioni}
	\input{chapter/conclusioni}
\end{document}
